あなたと一緒に暮らし始めて、どのくらい経つだろう

今日は私の誕生日だからって、あなたは張り切って

真夜中の部屋、テーブルの上にはケーキ、そしてシャンパン

夜に甘いものを食べると太るよって言ったけど

「幸せ太りだからいいの」って返してきたから、いいことにした

日が変わるのを、二人そわそわしながら待つ

あなたは30分も前からグラスにシャンパンを注いでしまって

炭酸が抜けちゃうよって、笑った


長針と短針と秒針が12を差して

あなたは満面の笑みで

「お誕生日おめでとう」って言ってくれた

新たな一年に初めて聴く声が、あなたの声でよかった

でも

今まで4つ離れていた年齢が

また5つになってしまって

なんだかあなたを置いていってしまうようで

不安になる

そんな私の顔を見たのか、あなたは

「すぐに追いつくからね」って言いながら、ケーキの乗ったフォークを差し出した

そっか

年齢は4つ離れたり、5つ離れたりするけど

あなたとは、ぴったりそばにいられるから

別にそんなこと、関係なかったね

あなたのケーキを一口頬張る


私は今

とても甘くて、幸せです


そんな気持ちを伝えたくて

さっそく、あなたとぴったりくっつきたくて

あなたの無防備な唇と

私の幸せな唇を

ゼロ距離にした